鄭雁雄來者不善

鄭雁雄來者不善

中共派遣鄭雁雄任香港國安總署署長，他之上，還有駱惠寧是顧問，鄭應該是做具體工作的。

鄭雁雄知名度最高時，是處理烏坎農民抗議事件，以強硬手法打壓農民。最後烏坎抗爭給軟硬兼施鎮壓下去，所有抗爭領袖，幾乎無一不被清算，農民一無所得，白白鬧了一場，有人死了，有人被捕坐牢。

派這個鄭雁雄來，首先他當然是一個忠於中共﹑勇於擔責的「好幹部」，所以烏坎事件後他一路升官，升到省委秘書長高位。

國安委多數成員還是香港本地政務官，鄭雁雄空降而至，勢單力薄，雖然黨凌駕一切，但要降服本地官員，還得有足夠「黨性」才可以。黨性強，不受資本主義香港的腐蝕，不在政治壓力面前退縮，中央才能信任他。這是最重要的。

其次，鄭雁雄一直做農村工作，從來沒有與香港打交道的經驗，以一個管鄉鎮農民的幹部，來管治七百萬現代都市市民，如此任命真是有違常理。香港的法治傳統﹑政府架構﹑社會組織﹑文化特質，對他來說一概都是空白。只是手上有權，背後又沒有香港法律規管，簡直可以隨心所欲，用最嚴厲的辦法來收拾香港人，派這樣的人來香港，不把香港整死都幾難。

但正因為他對香港絕對陌生，又有一個「好處」，便是與香港本地的各種政治勢力沒有瓜葛，可以少一些牽絆，排除不必要的社會關係干擾，長驅直入，心無旁鶩，大刀闊斧，肆無忌憚。

再次，因為他處理烏坎有一套強硬手段，所以在國安問題上更不會手軟。該重判的重判，該引渡回大陸的就引渡。此人作風敢說敢做，雷厲風行，初上任又要盡快做出成績，以報答黨的栽培之恩，想必更變本加厲，把事情做絕。

最後，處理香港國安問題不免要面對海外傳媒，鄭雁雄在烏坎事件中，對海外傳媒毫不客氣，明裡敷衍，暗裡打壓，根本不把港台和外國傳媒放在眼裡。烏坎事件時的強硬態度受到上面嘉許，以後面對海外傳媒時，便更有底氣，完全無視新聞自由的信條。

所謂來者不善，善者不來，此人來香港，帶了上方寶劍，又有專權本色，不是吃素的，香港人要做好充份的思想準備。

中共要摧毀香港「一國兩制」，已經公然寫在臉上，問題不是留不留情，問題是如何有效運用惡法，來彈壓香港人的反抗。殺雞儆猴固然是目的，但如何「殺」如何「儆」，其中當然也有講究。

現在國安委架構基本確定了，駱惠寧掌握全局，宏觀的他管，鄭雁雄專責國安範疇，處理具體工作。駱惠寧兼管中聯辦其他事，包括監督林鄭港官的工作﹑香港社會統戰﹑立法會選舉等等，鄭雁雄則針對年來反送中運動，大事請示上頭，小事自己作主。

駱惠寧管大事，扮紅臉，鄭雁雄管國安，扮白臉，一個講政策，一個耍狠。短期內日子不好過的，最先倒可能是林鄭一幫特區港官。要服侍這兩個欽差大臣，動輒得咎，進退無主，既揹著舊日港官規則的包袱，又要適應新的共產官場文化，能遊刃有餘的算幸運，稍有扞挌的隨時打入冷宮。

不管如何，要來的終於來了，且看香港人如何與鄭雁雄周旋。他有本事收服七百萬香港人，他還能繼續高升，但稍一不慎，引火燒身，他也極可能落馬，哪裡來回哪裡去，再回烏坎去當村官。

Who fucking care?

班讀高官權貴讀咁多書比個咁既人管